哈薩克庇護兩脫疆者 承認有集中營

節錄

哈薩克庇護兩脫疆者 承認有集中營

■其中一位脫疆者的難民證。

哈薩克政府上周五（16日）對兩名逃離中國新疆維吾爾自治區的哈薩克族人核發難民證。哈薩克人權組織對中央社表示，這意味着哈薩克政府首度正式以文件形式，證實並且承認新疆存在再教育營。

發放難民證

哈薩克人權團體阿塔珠爾特志願者組織創辦人賽爾克堅前日向中央社證實，去年10月從新疆逃到哈薩克的哈斯鐵爾．木沙汗和木拉格爾．阿里木，上周五自阿克摩拉州移民廳取得難民身份。

他對中央社記者提供兩本藍色外皮難民證的照片，封面以哈文和俄文寫着「哈薩克共和國難民證」，內頁分別貼有兩名當事人的照片，證件有效期均為2020年10月15日至2021年10月16日。。。。。。。。。。。。

中央社

口交部：
所謂既脫疆者
所謂既逃脫
所謂既集中營

真係得哈薩克比較易救到佢哋

哈薩克唔係支那d fd黎? 定我記錯

親中，所以會咁做都幾難得

俄羅斯嘅朋友

口交部：你有無親身去過新疆先？

係，親支，睇怕係睇唔過眼

可能覺得血統上都係親新彊d
但都係一單還一單咁睇好d

而家親身去東突嘅人，應該冇命出返嚟

集中營係咪拜燈家族有份起果間?